{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_059487",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대구 산격동 사자 주악장식 승탑"
    },
    "text": "大邱広域市北区山格洞に位置した慶北大学校博物館の屋外展示場には高麗時代の僧塔(僧塔)がある。僧塔は高僧の遺骨を安置するミョタプ、彼の死を追悼して尊敬心を表現するために建てられたのだ。この僧塔は1956年に慶北大学校で野外展示場に移して建てられたものだが、全体的な技法を見ると、高麗時代に造られたものと推定される。僧塔は八角、原糖型であり、高さは2.39mだ。基壇部・塔身部・相輪部で構成されており、彫刻などの細部手法で、高麗時代様式を見せている。基壇部は下台石・ジュンデソク・サンデソクを続けて構成されたが、裾の各面には、獅子像を彫刻して、上の段には雲の文様を装飾した。ジュンデソクは角を丸く処理してピョンクの形を帯びて、中上には奏楽チョンイン上を彫刻した。サンデソクは、下の部分にアンリョンを、上部にボクリョンを彫刻して対称に作った。塔身部には錠がかかったドアの形と四天王像、菩薩像が刻まれている。ジブンドルはパルモジブン形で作られ、屋根の軒部分には垂木を表現して、屋根の底には香炉と飛天像を彫刻した。相輪部は路盤だけが残っていて、その上には、迦陵頻伽が刻まれている。大邱(テグ)山格洞の使者奏楽装飾僧塔は高麗時代の八角、原糖型僧塔の基本様式を継承しており、基壇と塔身に刻まれたチョガクジャン式は芸術的価値が高く、1963年に国宝に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この僧塔はどこに位置していますか？",
            "answer": "この僧塔は大邱広域市北区山格洞に位置しています。"
        },
        {
            "question": "僧塔は何のために建てられましたか？",
            "answer": "僧塔は高僧の遺骨を安置するために建てられました。また、彼の死を追悼して尊敬心を表現するためにも建てられました。"
        },
        {
            "question": "この僧塔の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この僧塔の高さは2.39メートルです。"
        },
        {
            "question": "この僧塔の構成要素は何ですか？",
            "answer": "この僧塔は基壇部、塔身部、相輪部の3つの構成要素からなります。"
        },
        {
            "question": "基壇部にはどのような彫刻が施されていますか？",
            "answer": "基壇部には獅子像や雲の文様が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "塔身部には何が刻まれていますか？",
            "answer": "塔身部には錠がかかったドアの形、四天王像、菩薩像が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "相輪部には何が刻まれていますか？",
            "answer": "相輪部には迦陵頻伽が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この僧塔は何時代に造られたものですか？",
            "answer": "この僧塔は高麗時代に造られたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "この僧塔はどのような様式を示していますか？",
            "answer": "この僧塔は高麗時代様式を示しており、全体的な技法や細部の彫刻などからそれが分かります。"
        },
        {
            "question": "この僧塔は何年に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "この僧塔は1963年に国宝に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 420,
        "QA": 347
    }
}